我依一刻好迷茫.........想搵人幫吓我

小弟今年DSE考衰咗
得15分英文仲要U咗，我想問我條路要點行先可以上返U嘅nursing.....
有老師叫我讀VTC嘅FD英文攞返2先，再報埋下年DSE做個雙重保障。
有冇人講吓FD係點樣?如果讀要揀邊科，我見好似得應用科學依科同將來嘅nursing有關。
個分同預期差好遠，真係唔知點做好.....

本身英文真係差定失手先

英文咁差 畀你入到nursing都讀唔到

真係差，個底唔好......
但我都冇諗過會U，本身係預有1 OR 2
點知佢出U
我其他科係pass晒....

得罪講句英文差到咁，再讀書未必適合你

英文唔好仲讀nurse

放心 冇嘢嘅

讀任何FD都唔需要考慮揀科

FD可以接駁任何asso專業

咪讀IVE，如果想上返八大就建議揀Space/HKCC嘅FD，學習環境好啲，心態都好啲

讀完FD再讀東華Nursing

Space/HKCC 嘅FD都係讀一年?知唔知上堂係點?

Ifc

考黑警

我有諗過如果英文攞返2，上返OU都好，雖然CU先係目標

做狗冚家剷

electives用中文讀？

U仲想CU，諗多左

我見到英文U，有一刻諗過冇選擇嘅話放棄做人，做狗算。
但又唔想。

如果英文底差 唔好讀Nursing 啦
比你辛辛苦苦讀到HD 又冇人請
讀U又搞唔掂 到時唔上唔落 嘥錢又嘥時間

會考零分一樣生存到，無事架屌你

係，理科係中文讀。

做乜都好，千祈唔好做走狗

千其唔好聽你老師話，直接retake英文

依架個年代唔同咗
我唔生存就係死........

in 東院? en好似用中文讀 做幾年野再讀番rn

成績唔係重點
最重要嘅係有冇決心走出困境

就算用中文讀，英文都唔可以太差
俾你僥倖入到去讀，但出ward好多文件都係用英文

夠18歲未

1. 你要讀番好英文
2. 上NURSING 有好多方法 例如讀護士學校

你有2個方法
1. 重讀DSE
2. 讀護士學校同時學好英文

如果過左18歲可以 報IELTS 現代 NORMAN CLAIM 可持續進修基金

我當年AL UE 肥左都係讀佢讀番好
你有其他方法都可以用 但一定要讀好英文

幾驚你話失手啊，因為u都唔只係失手先可以拎到

如果家境唔錯既可以重讀DSE 因為無大學生活係一種遺憾黎

點都好一定要讀好英文

咁大諗頭
利申 讀緊

英文2 真係好基本
呢樣野都做唔到的話 睇唔到有幾大決心入呢行

樓主信我就retake英文啦

考過囉，怕乜九

cu個分同你依家呢個接近3倍喎

就算到時比你讀到nursing都會好辛苦
不過唔少人都係讀中中入三大
但係你英文u真係不太理想
應該接近英文文盲
你有心讀既話唔應該由得個英文底子咁差

我都知要學返好英文，但依架係唔知點行好，兩頭唔到岸.....
又唔係話好差，又唔係話好好。

咁你自修一年英文再retake 好過啦。但要有心理準備會捱得好辛苦&要好有自制力

利申：best 5 過20分，但英文全u ，retake 1年拎番個2，讀完HD再讀左個top-up

肥得DSE 姐係好差la

你家境好唔好呀

如果好等錢洗既就搵路讀護士學校

認真，nursing係真心有興趣定人云亦云？
唔好睇得nursing咁好，辛苦工、多嘢記、無生活

直接講，你成績真係麻麻，除咗英文U，你其他科都好似好一般，加埋先得15分。讀nursing已經好勉強，何況係CU ，CU 好睇公開試成績

如果有心讀，你要考慮清楚自己能力、決心
係唔係真心想讀，我建議你一係讀FD 打好個底 以合資格讀返上去HD / Asso再駁上去，但多數都係以東華/OU為主，我見有叻仔啲入Kong U，不過Kong U nursing唔係好好。

純身邊人經歷

retake就一定要，U咗都冇其他辦法。
但FD要讀啲咩....做多個保障好似好啲，就算唔讀nursing，都想有返啲high
dip/degree

窮人

你不如重讀DSE

呢個都係好意見，但要有決心

應該係平時完全唔接觸英文

用一年時間retake 英文
但retake好辛苦
諗清楚

將補fd啲錢去retake同補習，唔好啥，雙修會出事，萬一撞期，你會揀哪一邊

樓主 今時今日學英文好易

先學好文法 基本文法就得
之後睇上網睇英文文章 有GOOGLE TRANSLATE 好易學生字

之後操下PAPER 合格無難道

但你要記主 而家係 一世既路 唔係一時既路

你要諗下你自己讀書既特性，如果你係考試有信心既話，只係一時失手或者準備唔夠，咁就repeat 一年。但係如果係DSE 課程唔啱你，又願意下苦功，就讀high dip/asso

Retake勤力就得
如果真係retake英文就搵私補
U左你岀到去大型補習社
你都係聽唔明
一對一仲好

得罪講句 做人要有自知之明 期望係1或者2既 就已經表示你英文真係好撚差 仲要做nursing? 就好似左右不分既人仲要死去考車牌咁 唔好害人啦

踏實D做下sales 普通文職都生活到姐

唔好怪大家落井下石 你話其他工既都可以算 隨得你好高騖遠 Nursing可以搞出人命架 真係唔好玩

一出ward邊有人會就自已講中文

一打開排板隨左patient名應該無幾多隻中文字

加上D鬼劃符咁既英文，英文比較差小小都估唔到佢寫咩

（雖然D字都唔係日常成日見到）

真係想讀既，操好自已D英文

樓主加油

辛苦我就唔怕，但係想知如果retake咗又U多次，
有冇啲咩嘢可以保障到自己有2.....
我知咁講一定畀人話垃圾，攞2信心同能力都冇。
因為有啲恐懼U....

去補習同勤力實得

跟你個分 唔好話CU啦 OU都
考慮下點入護士學校啦
唔死/甘心就retake 5科 睇清楚自己有無能力
唔係就考慮下其他出路 fd, retake英文一科 然後再考慮asso/hd/ive etc.

放榜係會迷茫, 但都要認清現實
加油

利申 類似經歷

出黎做野

失手點攞U

認真 冇意思啦 應付到個考試 又應唔應付到生活同工作? 勉強搏個合格返黎 出Ward睇唔明D英文咪又係盞害死人 到時唔好怪香港醫療水平下降呀

宜家講緊係U喎 你唔浸返3-5年你都上唔返去個正常水平啦

努力係無可能U

學完文法學生字無可能2唔到

所有FD都讀一年架啦，至於上堂喺點我就唔知，只不過想升asso hd最好揀返Space/HKCC，所以先建議你揀定一間直接讀上去。

想讀Nursing，都可以由
HKUspace fd -> HKUspace asso of nursing -> U degree of nursing

啲人話你英文唔得就唔想讀落去？升上asso 2年英語環境或多或少都改善到英文，唔洗咁驚。

有冇決心捱落去先喺重點。

護士學校

我都有自知自明，我有諗過我咁垃圾不如死咗算，留係世界上都只係條寄生蟲.....不如唔算做人留返啲資源畀人仲好.....

樓主細分幾多

唔洗理個傻鳩

的起心肝 學好英文

FD 我個人唔建議讀 始終環境唔好

而且又要比學費

cc冇fd讀

多謝你

如果retake 就望高少少
拎3啦 以2為目標 你一失手就打折扣
Dse 內容我唔熟，我舊制生嚟
分享一下，當年我第一次U 第二次拎D
你要多聽多講有能力就搵外國人練，當年我補習係鬼佬嚟
另外你可以由基本grammar學起 多做初中練習，拎返啲自信心先，之後多睇多寫，搵個老師幫你改文

直接RETAKE 算鳩數LA

唔好比其他人對唔同方法既偏見影響

DSE讀得好最好就入番普遍護士
普通而合格就 入OU/護士學校

英文唔得出黎做野磨練下先啦

咪理佢啦你有心嘅retake一年，搞番掂個底
下年考做B1好啦，操下listening reading，一年絕對追到
我當年都好驚數學U，最後都2咗

認真 讀唔成書仲有大把出路 你仲後生 由頭再讀都仲得

讀書係一時 但做人係一世 浪費幾年時間其實真係好小事

大把人盲字唔識多隻都發到達 唔好好似大劣人咁自私去害人就得

禁你又岩
樓主唔好出嚟害人啦 轉讀其他啦

英文2話想讀nursing

我係做B1..reading 1 其他U....我其實都有正常咁做晒，冇亂做過都唔明點解會畀U我，唯一解釋我真係英文廢.....

吾好傻啦，咁就要死？你點都吾差得過我啦，我果時英文全部卷都U哂，照捱一年拿番個2番黎，你如果頂得順果種壓力，3都分分鐘拎倒。
有信心&自制力就retake 1年再考過英文，無咪去讀FD,再升HD lo,做乜咩都未去做就要諗埋一邊

你呢D撚樣就真係好心做壞事啦偽善撚

成日話宜家D醫生護士質素點低 多得你班縱容撚啦 慈母多敗兒 明知唔係呢方面既材料就死都要去 搏乜? 咪又係想唔使讀書叻但又高人工 黑驚思想

其實你得2已經係好差

我由細到大都係英文學校，但我英文係極廢中學未合格過好多生字都唔識我成日串錯/講錯字畀人笑，當年都無特別操卷定乜，最後鳩考都有3
你有心嘅由今日開始全英咁生活，逼自己睇英文報紙又好電視劇又好聽英文廣播又好，唔好怕聽唔明唔識解，我唔識日文睇睇下啲綜藝都變到識最緊要踏出第一步，U唔可怕，考到大學都可以係廢青（我）

英文u得
一係你唔夠努力勤力盡力
一係就英文讀寫障礙

btw an機有個學英文生字app幾好叫AnkiDroid
可以download d教材 有晒解釋同發音
同埋可以不斷remind你望過既字

同樓主一樣，英文廢，但都選b2,其實你都可以試吓做b2，唯又靠writing拉分啦，我作離題都有3
利申：paper1同paper3都b2,但都有2（雖然唔係太睇得明)，b1唔值阿所以你retake都可以試吓b2

吾你老母咩唔呀

OU nursing 唔差啵，乜你咁樣比較😹人地都係degree 黎要33222㗎，而且sssdp都講緊best 5 要21 22分，你再諗下啦

啱啊！明白巴打會灰心，我都曾經經歷過，以為公開試係人生全部，好大壓力
但香港地勝在多路可以達到理想
真心一句，你係有興趣嘅，就拎決心出嚟去面對，因為你無嘢好輸，公開試只係個開始嚟。

一班廢物係度圍爐會開心D? 唔怪得俾人笑鳩你兒登

以前D人都知讀唔成書咪出去學師做野由低做起 一樣可以買樓生活養妻活兒 你班撚屌就淨係識死lur去行捷徑 仲好似好撚有道理咁

唔好同我吹咩理想呀果D 你係咁有心既唔會搞成咁 舉個例子FYY為左個細佬考到入CU 有目標就有動力 如果唔得 只能夠話你動力唔夠 但再差唔會係U呀嘛?

你間學校英中定中中？咩banding？你校內成績點？你有無為今日考試付出過最大嘅努力？
你就咁講都好難幫你分析

學返好英文先 自己買本英文練習/上Youtube學Grammar/Sentence structure
之後睇多啲articles 有唔識嘅生字就記低佢
可以睇下Young Post到SCMP到外國報章
仲要睇多啲英文書
每日用英文寫Diary 順便搵個補習幫你改同教你英文
Listening可以盡量逼自己聽 平時睇Netflix、聽Podcast
由中文字幕到English subtitle
Speaking嘅話跟下啲人讀英文 平時wts就用英文溝通
去到差唔多就試吓返下會講英文嘅part time
以上嘅野日日比幾粒鐘 keep住一年
英文可以aim 3

至於係咪讀Nursing 睇下自己有幾大決心讀好英文 到時英文成績出嚟就知自己有冇本事
連英文都讀唔好 好難想像讀書係咪真係啱你
出嚟做技工好過啦

佢b1都1，你水佢做b2即係玩死佢啫容乜易連篇野噏乜都唔知

話知你best5 30分啦 英文u咗就係好撚差

傻西 呢個世界唔係一試定生死

你點都要讀返個2返黎先 先唔講護士學校最低要求都要5條2
就算比你入到 但所有內容都係英文黎 由你讀既內容去到grad左出黎要寫牌板、睇prescription etc都一樣係全英文 你唔搞掂呢樣野入到去都係比人踢返出黎
你真係想讀nursing既咪讀返個2先 跟住報asso / en 報到asso就搏升degree
報到en就grad左再讀conversion course 轉RN
如果2樣都唔想既 可以考慮私家醫院既RN 或者HA既EN / RN course
其實有心未怕遲 有好多人都係2x尾先走去讀nursing

直接讀nursing school仲好，早兩年出嚟做，搵錢多過大學nursing班人，人私家nursing school仲會貼錢比你讀，你要知呢行人工係跳point，愈早出嚟做愈好

認真答 唔知你諗緊咩
假設就算你無U到 你都只不過估自己1/2
我諗你咁predict得 應該都係估1多
姐係連Asso都讀唔到
駁返上U嘅機會都無
莫講話CU 你仲諗讀U已經好大諗頭
唔係想打擊你 但係唔好咁不切實際晒多幾年時間
返工又好 讀VTC Found Dip又好

如果你真係好有好有決心先算
千祈唔好雙修 直接Retake一年
加油啦

考得一次U就係失敗？你都智鳩障
叫佢全力畀心機畀多次機會自己，如果下年都真係U/1咪證明佢真係唔得，到時出去學師又好做野又好，咪撚拎自己嗰套夾硬套喺人地到啦

我其實小學都已經英文一直好差，但其他科又冇話差成咁，我都有咁諗過.....但唔想比藉口自己

講撚到U咗一次就唔可以再讀書咁，都傻鳩嚟

烏托邦? 你唔叫佢拎住個U去interview跟手大叫「呢個世界唔係一試定生死!!!」?

自古以黎 由科舉起都係咁架啦 求學仲不是求分數tim 我認同呀 但求職係丫嘛 貼返D地啦小學雞 咁多行業可以揀 宜家出黎個結果係証明左冇呢方面既潛力 咁點解唔可以接受? 樓豬都心知肚明啦 唔係失手架 目標都係1或者2

晒咗咁多年米飯依家話想死？
你都係打份牛工報答吓屋企人好過啦
你有心改過的話

英文有炒就有1

你咩都唔寫？

考車牌 渣車搵食啦

樓主直接BLOCK曬D負面撚

我呢個世界肯定有大把機會

我識唔少人肥完英文讀番好 入番3大 而家讀緊MASTER/PHD/入曬IBANK/BANK 做MT

重之比D心機 重讀DSE 搵定個方法學好英文同其他科 完

真膠？你咁嘅成績點入中大

有信心/肯勤力，下年retake返英文上3，但真係要好自律
如果明知唔得就問下老師了解下先

問題係以佢英文成績，nursing school都唔會收。

奉勸一句：唔好逃避英文，要諗辦法克服佢

英文咁撚屎，俾到你讀nursing盞quit

U呀 你知唔知一件有幾多個%係U呀? 佢仲要係有心考而唔係E-Kids咁去送分架

如果讀多一年就可以突飛猛進既 就唔會有說法話英文係要浸返黎

同埋你搞撚清楚呀on9仔 宜家唔係講緊要合格就得呀 俾你勉強下年考個合格返黎有乜用? 你中文上理科堂 之後讀上nursing跟得到? Grad唔到又迷茫到要死? 又當俾你grad到 因為你英文唔好而出錯害左一條人命就係你想要既結局? 唔好反駁話一切都係假設 自己google下90年代同近呢10年既醫療事故比率相差幾多

香港教育制度就係教出你呢D思考力?

講真 你好不自量力 又唔肯努力
你會唔會太睇輕呢個社會
保障你有二既咪就係你勤力去讀書囉
讀書無short cut架 搵保障

英文底差唔好讀nursing。另外你其他都唔係特別好分。
不如試吓去做物理治療助理、牙護、牙科助理

佢仲覺得自己點都有1/2

我有心改，講多少少，廢事自爆
其實我就唔係中學生，我已經出過嚟做嘢幾年，係依一刻先搵到目標。
諗住咁年考DSE入返U讀nursing，但無奈係今年返學日子唔多，
返咗幾個月就係咁停課，堂都冇點上過就直接考，中間我都係自己去溫返所有嘢，冇人幫過我.....

你有幾努力呀 你努力過就唔會U啦
一個打擊就想死 你仲有幾十年人生要努力要過架

呢個係真

可以話 有讀無可能2

而保障2 係笑話

樓主加油，肯俾心機讀一定讀得返上去
條條大路通羅馬

唔好盲目正能量
就算比佢英文大躍進變左2都好
都唔會去到佢想讀既CU

其實唔係咩大躍進黎

2都係好廢
有讀3/4唔算難

其實你retake都係要自己温返所有野，無人幫到你架，你淨係補習但自己唔温，都無用

如果大家都覺得冇希望嘅話，我都唔阻住個地球轉。

自己咁既成績仲要睇唔先OU
講到明目標係要CU 仲有一大堆盲目正能樣支持佢話得
其實真係太天真

你應該諗辦法去改善，而唔係逃避

巴打，唔好理啲人。
不如試下進修下做物理治療助理，牙科助理啦

做人有自知自明好緊要
唔係你抱住個遠大志向 做唔到就要死
明明你自己無點付出過努力 一放榜衰左就話灰曬
生平最憎呢種人
係叻仔既就努力重考過DSE
拎返個廿幾分返黎
到時你話target係nursing無人會笑你
但你拎得15分仲要英文U
仲要取暖 問有咩野可以保障到你拎2
屌你啦 你咪你自己既保障囉 咁都要問人

咁咪叫佢再考過囉
睇下考完做護士定做律師

Agger

最大劑既係U英文呀 唔係無敵神駒咁可以地理F變A呀 英文講根底 一年半載搞唔掂 即使你飛去外國住一年都係咁話

咁你有無考究點解佢U呀？真係一個廢字咩
睇樓主個樣都知佢十成九係認定自己廢而逃避唔去讀啦，你睇下樓主有無擺過好多心機落英文到囉

係呀，中英文要好係要浸呀，但香港考試制度唔係呀嘛
我都救過一個中文由1，最後5到，咪玩啦，等佢有心唔逃避面對英文，考好下年個試仲有成世人畀佢慢慢浸啦
佢讀書驚英文你就教佢逃避英文，咁佢第時番工有其他野驚你係咪叫佢番去做廢青？

仲有我從來都無盲目鼓勵過佢只有retake先係唯一出路，我係叫佢全力努力一次，下次再唔掂先面對現實
一次失敗就斬斷晒佢所有可能性，仲要上鋼上線話佢害死人又盛，都弱撚智

攞得U 隨時都要357年先有正常中學生水準，唔好晒時間啦

其實你想咪讀fd 讀翻好個英文 再讀nursing hd算
講真 我都讀nursing 你英文u 上到去真係好難讀 所有嘢都英文 只係記啲病名藥名都記死你啦 仲要其他signs symptoms
之後讀完hd有咗個en牌 覺得自己掂先再去考翻個rn啦
仲諗咩嘢cu 你英文u咗 仲要得15分 有東華明愛俾你讀都好好啦 認清事實

頂
愈追post愈代你灰
你都咁大個人啦 仲咁好高騖遠
唔腳踏實地做人
你唔好打算透過大學入啦真心
下年take個3返黎 去考nursing school啦
仲有ft轉pt呀 努力磨好英文佢唔

咁老實講，CU就算吧啦

你咁大個人 唔好咁快講放棄啦
做唔到護士咪做其他
你唔好下下咁樣威脅個天比你選擇命運
你自己無努力過 一次就話死
你根本未領略到人生係D乜

東華嘅hd nursing都係用英文

人地覺得有無希望唔係重點，係要睇你自己呀
都唔係18歲啦，唔好成個小朋友咁扭計啦
有心嘅放低手機去面對，去搵方法幫助自己啦
下下都要人教？你成年人嚟㗎啦

人講英文你講母語? 獻醜不如藏拙啦好嗎?

好似我上面話 高登著名啦無敵神駒 地理F變A 唔好錯誤引例去偷換概念啦 香港人英文水平低已經係事實 自己google睇下係華人社會排第幾

呢個世界有樣野叫揚長避短 宜家係咪唔識英文就係廢人先? 你自己咁樣去諗樓豬仲要係度做偽善撚站道德高地? 做D唔係對英文要求高既工作會死? 我一直係屌樓豬好高騖遠 你審題都唔撚識仲敢出黎柒? 肯腳踏實地一樣可以生活到值得人尊敬

我好欣賞你出左黎做野幾年
識返去重新搵過自己條路
但你可能仲太年輕
唔知好多野唔係想就得
你要做到自己想做既野 前面就會有好多障礙
你而家既唔開心 覺得想死係好正常
因為你target既野遠超你能力
但正正因為咁 你要努力提升能力
你明唔明我意思

我唔係想踩你
我係想講返D正常人話你聽
打擊你既人係幫你睇清現實
無人保障到你拎2架
你至係自己既保障
唔好覺得取左暖 之後成個人正能量左
hea住就可以拎2
個社會好現實
你想要有70分就要付出想考99分既努力
加油啦
唔好再發夢啦 既然你set到個目標係咁
就做返個堂堂正正既男人
努力去為自己跟住果幾十年人生努力
唔好講幾句就話去死

唔明點解有15分英文都會U
讀FD/HD再上啦

你呢D弱智可能要既

母語都1其實都慘過弱智啦 笑
佢想一舉讀CU係好高騖遠我同意，但佢想改進英文唔係，咁成世都唔掂英文咩？
我一直都係講緊改進樓主英文，無叫佢夾硬讀nursing定乜喎你吠錯人？

叫佢讀好英文叫偽善撚企道德高地，你都幾打橫嚟講

樓主你呢種態度係有努力過既人眼中係好差
唔想人睇唔起你
你就要努力 收返你話要死果幾句

你咪繼續比幻想樓主囉

你唔反駁佢鬧你弱智嗰句？

我識不下10個英文F/U 第2年E/D 或以上
而家個個都3大GRAD 你能力低下就認為所有人同你一樣

識佢真人，佢真係有少少智力問題，唔好怪佢

如果我係弱智，但我入到cu，咁樓主係咩

你都做左廿幾年人 應該都好清楚自己學習能力係去到咩水平啦
唔需要咁care呢到嘅留言 因為叫你放棄或者堅持嘅人 都係得一句姐 之後你人生點努力係你自己嘅事
唔好因為呢到啲例子而覺得自己都一定做到 係有人可以好似上面d例子咁英文U左但都大學畢到業 但現實做到嘅少之又少
好似每年retake咁 係會有唔少勵志例子 但失敗嘅多過成功嘅多好多唔好因為呢d例子就覺得自己都有可能 衡量完自己能力再做決定

你識啲人都幾廢同埋知唔知咩叫survivor bias

屌你老母25我

你可以睇下我reply其他人有提過 拎幾年出黎重新讀書都係一個選擇 我都有建議佢讀書 雖然條路好難行

但你宜家先想縮就遲啦 你話retake一年搞返掂個底 一年就追到 唔係想打擊樓豬 你知唔知一年拎U既人係幾多%? 2019年既數字係8% 成班毅進仔 band3仔幫你墊底你都逃唔出全港最差果8%既區域呀 已經好明顯係資質問題 唔會係你講既明年會更好啦 俾你勉強合格又有咩用? 就係英文會好到夠讀nursing? 如果唔係為讀nursing 咁英文係日常生活中去學習都得啦 大把foundation可以讀跟住學門手藝去就業

你最偽善既地方就係盲目去鼓勵人行歪路 佢讀多年唔U啦拎個1啦 好未? 就係幫左佢? 柒左就認啦 讀好英文使撚考試咩

講真，15分。ou都未必收你讀nursing。唔好以為咁易入

retake dse去到3先啦
英文冇3冇rn course收

你個老師為左推升學率 咁撚仆街
本身唔叻又點兼顧到fd&dse
咪玩啦

巴打，你係有心幫嘅
不過同你個名一樣，只係唔好俾假希望樓主

同樓主講多句，你睇人講兩句就退，你可唔可以俾啲信心自己同下定決心啊？上面巴打絲打俾咗好多意見，你都要自己沉澱一下㗎，一衰就想了結自己咁，人生漫漫長路啊

咁又唔死
後生仔做人唔係只係睇眼前依刻
努力温考好英文啦

縮你老母咩，無諗過縮，我一直都覺得事在人為
係呀讀好英文唔撚使考試呀，但佢想繼續讀書呀嘛
讀nursing一定要cu????都有ou/東華啦（我唔知收生係點但起碼要有個2呀？）咁咪以佢地做目標囉

學其他巴絲話，每年都有人由U retake到合格啦，拎U係資質問題就唔會出呢啲人啦。咁點解樓主唔可以係其中一個？

你要努力囉 retake用一年時間狂練英文 或者上fd努力讀好d 英文 攞2真係唔難

咁我都係講事實

第一個問題15分上三大
第二個問題英文u
第三個問題 過到fd係學歷上代表你有5條2炸喎 唔代表你英文會好左嫁喎 更何況nurse一大堆外星文

如果你夠努力 asso nurse可以上翻hku同cu嘅 gpa夠嘅話 當然仲要睇interview 所以你要諗點improve英文

英文u aim讀cu？
唔好咁大想頭啦
認清楚自己實力仲好
讀asso 駁東華/poly啦

英文點都要retake

但retake 個年
要唔要卑個 保險自己
讀住 IVE FD

無錢就半供讀

有錢就 同時補習 英文

唔好咁灰

重點之係可行姐 ON9仔學果少少野就認叻

唉 你真係好撚柒蠢呀屌

咪講左N次得個合格都冇用囉 成堆nursing撚/閪出黎講左出ward工作都係英文為主 勉強考試過到骨有咩用?

其實你想兜到幾時? 一時又話只係叫樓豬學好D英文 冇叫佢夾硬讀Nursing 宜家又話可以OU/東華轉上去 你係思覺失調定係冇邏輯呀?

再講丫 你連辯論舉例都未識就真係返去讀過書吧啦 「有人」 「我朋友」 「好多人」 呢D全部係冇証明既例子 0說服力架 你再睇返我講既野 FYY 8%人拎U 全部係有出處 咁你明白到自己拙劣到咩程度未? 仲好意思係度指點人 同D無腦藍絲有咩分別

所有嘢都可行，問題係成功率有幾多，佢呢個case 最多咪得20%咁當然決定權係佢手上，最好佢成功返嚟鞭我屍添

考慮出去學英文，再考dse

考慮讀fd,再慢慢升

努力，睇你對邊個有信心啦

如果要讀nursing嘅話都要讀左FD先
因為只少都要全科合格
同埋因為課程入邊都用得多英文
所以對英文都有啲要求

除左弱智or 貼完label 即走,好撚難u
當年我鳩做,一個鐘就走
英文都係拎1

如果你係擔心將來既人,唔似會拎u

btw,我讀毅進,姨家醫院做30k(非醫護)
讀書好死,識做人最重要

所以前途問題一律建議考差佬

唔緊要 你仲有時間 起馬你知道自己目標
好多人20尾先讀護士/其他轉行TIM
就算衰D比你重讀中學6年好未? 你先23~24..

人比人比死人 1~2年輸比其他人咪由佢囉 當自己留級 唔洗咁在意
藍領定讀書 呢個時間你諗黎都冇用 就算最後你做藍領都唔差呢一年啦
不如你RETAKE或FD 一年 睇下自己努力係咩料先
你話你呢12年好撚努力都U 咁我冇野講
雙修 除非你單take 英文一科 唔係既話 太吃力

唔係想打擊你 你同其他人既英文水平係比你想像中差好遠 就算英文2~3既話都只係勉強夠用 去到HD/DEGREE都好幸苦 如你目標係咁 你英文係要日日操

唔緊要啦你都好撚蠢，我無叫佢夾硬讀，但佢想讀，咁咪試下囉，我咪講咗只要佢retake英文拎到3之後慢慢再補英文底咪得囉，成世流流長，咁佢真係得左咪即係證明佢有能力囉你到底明唔明？一年由U到合格蠢極都有個譜啦。我講左十萬次唔得再面對現實，唔係一次失敗就要死刑呀

講左十萬次拎U都要分析到底係讀寫障礙定無努力過定其他，你就講到一次U=弱智無可能考得好咁

係呀有8%人拎U呀，但係咪每年都有人由U變2/3呀？呢啲唔撚係數據？你瞓醒未？咁既然有呢啲人，點解樓主唔可以係其中之一呀？

閱

15分+英文U都叫唔係好差
衰d講連做成日比人恥笑嘅ive仔嘅資格都無
不過為時未晚，就當你無盡力去考，今日起比心機讀書啦

我同意

唔想多個夥計

你唔係熱血公民？

咁大個人重on99咁，重好意思講自己做過幾年野
笑撚死人麻煩你online果時同我睇撚哂下面啲野。

成個故事個setting原本都不知幾撚型，做做下野想追求讀書，Dup低哂所有野。除左返工/必要嘅野，其他時間盡量拎哂黎讀書。知自己唔係天才，搵好多方法令自己學習好啲，例如自製notes/狂買補充練習做/睇youtube故學片，總之不斷改進自己，搵方法讀好佢。英文差，冇人教，日日煲鬼佬劇睇英文字幕，閒時攰嘅就睇外國人youtube聽下英文亦都當溫書辛苦時嘅娛樂。係咁嘅setting內一年時間，咁嘅環境，得2個故事結局
1）考得好差，但一定甘心，努力過純粹讀書方面資質差。但將來一定有前途，因為咁嘅做野態度嘅人一定成功。
2）考得好。順利升讀，入左心儀科目，happy ending

點解冇第3個結局？冇左你呢個咁係度喊苦喊忽，on撚99咁撚樣想搵人support你retake呢個嘅結局？因為成熟小小嘅人都知，你出左100%力做嘅野只會有上面2個結局，機會你今年已經比左自己，你想用同樣態度繼續retake幾多年？重好意思同人講自己做左幾年野

你唔值得幫，因為你自己都冇企起過，成個怨婦咁撚樣怨天怨地，做柒左又唔認衰，死撐，死要面。講撚到今次考柒左唔關你事咁，點比意見你？
你唔值得安慰。因為你未盡力過，由你對答睇到你賴疫情賴冇堂上賴呢樣果樣，根本唔係一個努力過嘅人會講嘅野。你敢唔敢係呢度大大聲講自己每日溫幾多個鐘？

問心樓主你為左想升U想讀nursing你做撚左幾多，付出左幾撚多？屌你老母諸多藉口，睇撚見就嬲。預期分數差好撚大？下，我睇你幾個回覆我
即刻覺得差好撚小，自己都已經考過DSE，重覺得自己係咁易上下堂呢一套會work，考到高分？你真心做撚左幾廿年人都未瞓醒

不過，我諗解決方法得一個，retake多次啦仆街。最後一次認認真真去讀，用120%力去考多次。你之所以會好似依家咁叫春根本係因為你後悔，你後悔唔夠努力/努力過。真心咪撚再哂自己時間啦，認認真真做，好似我上面個例子咁，你下一年就唔會再咁煩再遇到呢啲煩惱，因為你唔會再搵到籍口黎幫自己。總結2隻字，加油。
希望樓主你會認真睇，我都花左好多時間打比你，冇人想放棄你你咪自己放棄自己，我自己都係過來人，試過dup低所有野去讀書，成唔成功未知，但至小依家過得好滿足好快樂，冇後悔過。

諗下好喇，你仲未供養父母。英文U係連Twitter大外宣都做唔到。

不過又唔一定放棄 Nursing，但你要有將自己熔掉重鍊嘅決心。冇心就乜都唔好講。

睇下《奇蹟補習社》然後再諗下啦

英文唔好可以學返好既姐

樓主你信佢就on9

有心讀既話，操返好少少啲英文就得

有心讀就一早讀咗啦 都學咗15年英文 本身有2都話算 考翻個ielts 再努力啲都可以話入翻3大
U呀仆街 咪咁大諗頭啦
真係想做nurse 就讀完fd 再讀hd做en算 做幾年睇下啱唔啱先再諗讀埋個rn
仲諗cu？有大志唔係唔好 過大就係on 9
你呢個分 東華明愛ou都唔收 仲cu 你
仲要睇唔起ou
成撚班仆街俾假希望人
Diu醒你 咪再發夢啦

英文真係好重要 如果你英文唔好讀上去其實係好困難
其實用一年時間去谷英文 都會好過係依架無得揀

我認我係切底垃圾廢柴，配唔上nursing依個career。我上嚟都唔係想搏同情、求安慰。我知道今次我不論有冇盡全力都好，我都一定唔滿意自己成績。(全部科)

我老豆死得早，得我媽辛苦養大我，冇耐之後佢受傷做唔到嘢，我要退學做經濟支柱，但我唔會怪佢亦都冇怨天尤人，我知我一日未死總有機會讀返書，只係唔知要幾耐之後。

工作經驗我唔敢話多，只係一直做嘢做到我阿媽好返，而近排搵到目標先想再攞返起本書同筆。

你覺得我係賴疫情同社會事件令到我無時間去學嘢，我認確實係有咁諗，但唔係個個人都自學咁叻，我真係要一個老師教我先學到，如果唔係我今日就應該係上嚟自晒入U post，而唔係尋求幫助。

retake我就一定要，睇咗咁多位意見我自己都深知咁嘅成績除咗retake無咩方法。我都唔甘心攞個咁嘅成績，我清楚自己要英文由U上3係要花幾多努力去填補，先達到自己目標。

多謝巴打你想屌醒我，上面嘅巴絲都係。
我都希望下年考可以做到入U目標，
唔想再有後悔感，到時再上嚟開post。

香港唔知幾時多左咁多呢D傻西
所有道理都要有個現實/標準SUPPORT先叫理論架
否則就係9UP
呢個世界唔係一試定生死?個現實/標準係D咩阿
咁唔考試之後呢?
見工請人INTERVIEW既其他考核方法就唔算係"考試"?
一個英文U既可以做到D咩阿，你講到咁易
而家樓主係想英文U>做護士
不如點條明路出黎教樓主啦柒頭，唔好係到泛泛而談
睇死你條撚樣咪又係叫番去繼續考，差左考DSE/學店之類姐
求奇離哂地咁爆句似是而非既"唔係一試定生死"就以為自有道理?
考試係無定到一條人命既生同死，但係會定左一個護士既人生既生同死
最後都係想大聲同你講，收9皮啦你

出過嚟做嘢嘅我表示深感認同，唔識英文除咗一世做底下工作外，
仲要畀人歧視、講難聽嘅說話，我都係受過依啲眼光先明白讀書同英文重要。

你要好好記住今日你所講嘅嘢，唔好再hea

U 係點先拎到

未必

其實手速慢做唔切已經可以了

要追返咁多年嘅嘢，入U填補返無中學畢業嘅遺憾。

唔好撚on9啦，考黑警要中英合格，你連做黑警既資格都冇樓主真係衰撚過毅進

好開心你企返起身過去嘅野唔好再諗
大家都發過夢，大家都犧牲過。而你依一刻係一個成熟嘅DSE JJ，就係咁簡單
不過你mindset唔變有心都會冇力
有老師教你先學到呢個諗法係一個好嚴重嘅問題
你大左唔應該再係用呢種比人灌輸知識嘅學習模式
你極度需要嘅係
「你知你自己差啲咩->你知你自己需要啲咩->你知你自己要做啲咩」
呢3個層次嘅諗野方式先可以幫你
舉個例，你讀nursing，應該有phy chem bio之類嘅理工科，你答pastpaper嘅題目，做完之後點解會錯？
第一個層次：係你記錯point？係你答唔中keyword？係你唔明個題目get錯？定係你對個chapter唔熟？單單呢幾樣已經影響後面要做嘅野
第二個層次：答唔中keyword->你需要改善答題技巧？成日記錯point->你需要記憶力訓練/改善集中力訓練(youtube真係有呢啲教學，跟住做1頭半個月真心有改善)你唔明chapter->你需要比錢補習專攻弱點/睇youtube精讀班嘅片？
第三個層次：你有野做有屋企人要照顧，你點分配時間？上面提左啲野邊樣做先邊樣做後？點執行？

唔係話叫你完全靠自己，但就算有老師教你野，我上面呢套野都冇衝突，完全係你所缺乏嘅野。通過老師學野只係「其中」一個方法，唔應該係「唯一」嘅方法。你都識講你係retake，而且比人成熟比人大，你更加應該識運用更多方法去幫自己。
同埋另一個小提醒，你岩岩就話人屌醒左你，下一秒就即刻比籍口自己，我覺得你未撚比人屌醒哂。「冇老師真係唔得」，你咁撚樣嘅心態，咁樣限制住自己你永遠都冇進步。

明知呢樣野對你黎講係難，就更加要多管齊下，所有有用嘅野都試，都做。你要嘅係自律，自信，醒下啦仆街，未有老師未到9月開學你都大撚把野可以做啦，又想比籍口自己拖撚到幾時？

我係垃圾，我係地底爛泥

但都係要再考，我要進化

巴打 你似學習方法有問題 放低自尊心學下人
由其英文 建議你睇下youtube人地點學
你就知差好遠 努力都要方法岩先得

你幾歲? 今年考仲番緊工?

英文差都唔知點救

20中，為咗讀返書冇做嘢一年，好對唔住屋企，又要比多年負擔佢......

唉，瞓唔着......
明明知道自己今晚瞓完，聽日又要開始搏命溫英文，得返7個月時間......
個心情好難定，一合埋眼諗到下年結果相同就醒。

我諗要真係improve嘅地方係grammar同識多啲字。
由細到大都好少睇英文書，所以識字少依個真係死位。
但我今年考之前都有keep住睇一啲英文報章，識嘅字叫做比以前多，但都係唔夠用係writing and reading上面，作文就睇嚟就要背多啲句子，我見唔少人都係話與其作一句，不如背一句仲好。

唔知大家會唔會有咩方法提供吓，叫做比個方法我試下。

英文要追有心就會追到架啦！大把人大個先開始學英文
你唔克服就永遠都克服唔到

出過尼做野?? how old are u ar?

FD好大機會升得番上HD
而且讀完FD唔升HD都好浪費下
至於retake呢 選修科都還好
中英文要升grade係好難既事 特別你唔係失手
如果你係打算一邊讀FD一邊retake DSE就更加難上加難

其實要去到一個終點有好多既方法
DSE既考試模式唔係適合每一個人
拎得U即係個底好差
咁不如讀住FD 自學英文打番好個底
到FD grad既時候考個IELTS
再去報可以做EN既course（行外人唔知有咩course ）
有錢有成績就直踩上去degree之後做RN
無錢咪做EN再part time讀RN（應該有得pt讀？）

條路一定係難行嫁啦
不過如果你真係好想讀到nursing
學番好英文係必需
而如果你真係好想做nurse
咁辛苦都值得啦係咪？